const Questions6 = [
  {
    "correct_answer":"ሁሉም",
    "incorrect_answers":[
      "የአሽከርካሪውን የተሟላ ችሎታ ያረጋግጣል",
      "የአሽከርካሪውን ተነሳሽነት ያሳያል",
      "የአሽከርካሪውን የጥንቃቄ ደረጃ ያሳያል"
    ],
    "question":"የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅን ጠንቅቆ መረዳትና መተግበር ማለት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"አንድ አሽከርካሪ ስራውን በሚያከናውንበት ወቅት የተለያየ ጫናዎች ሊያጋጥሙት ይችላሉ ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የእሳት አደጋ አንዱ አሽከርካሪውን ሊያጋጥም የሚችል የአደጋ አይነት ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"የተሽከርካሪ ብልሽት",
    "incorrect_answers":[
      "የተሽከርካሪ ብልሽት እና የሌሎች መንገድ ተጠቃሚዎች ጋር የሚፈጠር ግጭት",
      "የሌሎች መንገድ ተጠቃሚዎች ጋር የሚፈጠር ግጭት",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት ውስጥ አንዱ አሽከርካሪ ሊያጋጥመው የሚችል የአደጋ አይነት አይደለም",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"በተሽከርካሪ ውስጥ የAC ጥቅም በጣም አነስተኛ ነው፡፡ ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
    "incorrect_answers":[
      "በቂ እረፍት ማድረግ",
      "የፍጥነት ገደብን ተከትሎ ማሽከርከር",
      "ሕግና ደንብን ማክበር"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት አንዱ አደጋን ሊፈጥሩ የሚችሉ ሁኔታዎችን የሚቀንስ መንገድ ነው",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የእንቅልፍ ስሜት በተሰማን ጊዜ ቡና ጠጥቶ መነቃቃት ይቻላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"አግባብነት ያለው የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ነው",
    "incorrect_answers":[
      "አግባብነት ያለው የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ነው እና አደጋን ሊፈጥሩ የሚችሉ ሁኔታዎችን መቀነስ ነው",
      "አደጋን ሊፈጥሩ የሚችሉ ሁኔታዎችን መቀነስ ነው",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"የተሽከርካሪውን የውስጥ ምቾት ማሻሻል ማለት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"መሠረታዊ የህክምና እርዳታ አሠጣጥ እውቀትን ማዳበር የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ አንዱ አካል ነው፡፡ ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ስለ መንገዱ ሁኔታ በቂ መረጃ አለ መያዝ",
    "incorrect_answers":[
      "ንቁና ቀልጣፋ መሆን",
      "በቂ ዝግጅት ማድረግ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"በስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ አደጋን ሊፈጥሩ የሚችሉ ሁኔታዎችን የመቀነስ እርምጃ ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"አደጋ ሊያስከትሉ የሚችሉ ነገሮችን ለይቶ ማወቅ የአንድ አሽከርካሪ ሙያዊ ግዴታ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"የማህበረሰብን ደህንነት እና የአካባቢን ደህንነት መጠበቅ ይገባል",
    "incorrect_answers":[
      "የማህበረሰብን ደህንነት መጠበቅ ይገባል",
      "የአካባቢን ደህንነት መጠበቅ ይገባል",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ደረቅ እና ፍሳሽ ቆሻሻን በማስወገድ ሒደት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"የኃላፊነት ስሜትን መላበስ እና ትክክለኛውን የተሽከርካሪውን የአምራች ማንዋል መጠቀም ይገባል",
    "incorrect_answers":[
      "የኃላፊነት ስሜትን መላበስ ይገባል",
      "ትክክለኛውን የተሽከርካሪውን የአምራች ማንዋል መጠቀም ይገባል",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"በተሽከርካሪ ውስጥ የሚገኝ የቆሸሸን የተሽከርካሪ ዘይት በማስወገድ ሒደትት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም",
    "incorrect_answers":[
      "አሲድ",
      "ሲሊንደር ጋዝ",
      "ሲሊንደር ጋዝ እና አሲድ"
    ],
    "question":"በቀላሉ አደጋ ሊያደርሱ ከሚችሉ ንጥረ ነገሮች መሀል የማይካተተው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሲሊንደር ጋዝ እና አሲድ",
    "incorrect_answers":[
      "አሲድ",
      "ሲሊንደር ጋዝ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት ውስጥ የትኛው የቃጠሎ አደጋ ሊያስነሳ ይችላል?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም",
    "incorrect_answers":[
      "አርጉን ካርቦን ሞኖ ኦክሳይድ",
      "ሚቴን",
      "ሰልፈር ዳይ ኦክሳይድ"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት ውስጥ ከሚፈነዱ አደገኛ ነገሮች ውስጥ የሚመደበው የትኛው ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ኦክስጅን እና ውሃ",
    "incorrect_answers":[
      "ኦክስጅን",
      "ውሃ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት ውስጥ ከሚፈነዱ አደገኛ ነገሮች የማይመደበው የትኛው ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የባትሪ አሲድ ከአሲድ ነክ ነገሮች ይመደባል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም",
    "incorrect_answers":[
      "የጉዳት አይነት መለየት",
      "የጉዳት መጠንን ማወቅ",
      "የአደጋን አይነት መለየት"
    ],
    "question":"አደጋን የመገምገም ሒደት ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የአደጋን ብዛትና አይነት ማስቀመጥ የአደጋ ግምገማ አንድ አካል ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም",
    "incorrect_answers":[
      "ሞት",
      "አካል ጉዳተኝነት",
      "ሞት እና አካል ጉዳተኝነት"
    ],
    "question":"የመንገድ አደጋ ጉዳት አይነት ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"የጤና መታወክ ከመንገድ አደጋ ጉዳት አይነት ይመደባል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"የተሽከርካሪውን የቴክኒክ አቋም መገምገም እና የራሱን አካላዊና አእምሮአዊ ዝግጅት ማረጋገጥ",
    "incorrect_answers":[
      "የተሽከርካሪውን የቴክኒክ አቋም መገምገም",
      "የራሱን አካላዊና አእምሮአዊ ዝግጅት ማረጋገጥ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"አንድ አሽከርካሪ የማሽከርከር ተግባር ከማከናወኑ በፊት ማሟላት ያለበት ተግባር የሆነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"አንድ አሽከርካሪ ማክበር ያለበት መጠጥ ቢጠጣ እስካልሠከረ ድረስ ማሽከርከር ይችላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"የጉዞ እቅድ ማውጣት እና ንቁና ቀልጣፍ መሆን",
    "incorrect_answers":[
      "የጉዞ እቅድ ማውጣት",
      "ንቁና ቀልጣፍ መሆን",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"የአንድ አሽከርካሪ ማክበር ያለበት የሥራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ የሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም",
    "incorrect_answers":[
      "ከባድ ቁስል",
      "ለረጅም ጊዜ የሚቆይ የጤና ችግር",
      "ከባድ ጉዳት"
    ],
    "question":"ሊታለፉ የሚችሉ የጉዳት አይነቶች ውስጥ የማይካተተው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"የስኳር በሽታ",
    "incorrect_answers":[
      "የማህበራዊ ጉዳት",
      "መልሱ የለም",
      "የሞት አደጋ"
    ],
    "question":"የትራፊክ አደጋ ውጤት አይነት ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ቀጣሪ ድርጅት",
    "incorrect_answers":[
      "ፖሊስ",
      "የህክምና ማዕከላት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ሪፖርት ሊደረግለት የሚገባ አካል የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ሪፖርት ከሚቀርብላቸው አካላት አንዱ የጤና ማዕከላት ናቸው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ግድ የለሽነት አንድ የሥራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ጉድለት ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ጓንት",
    "incorrect_answers":[
      "ካፖርት",
      "ጫማ",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"በእጅ መዳፍ ላይና ባካባቢው ያለን የሰውነት ክፍል ከአደጋ የሚከላከል የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ካፖርት",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ጫማ",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"ከዝናብ ከከፍተኛ ቅዝቃዜና ከቆሻሻ የሚከላከል የደህንነት መጠበቅያ መሣሪያ የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"አንፀባራቂ ልብስ",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ካፖርት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"በሌሎች አሽከርካሪዎችና መንገድ ተጠቃሚዎች በቀላሉ ለመታየት የሚረዳ የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"የደህንነት ጫማ",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ካፖርት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"ለስራ ምቹ ሁኔታን የሚፈጥር እና እግርን ከጉዳት የሚከላከል መሳሪያ የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ካፖርት ጭንቅላትን ከአደጋ ይከለክላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ጓንት የመተንፈሻ ክፍሎችን ከአደጋ ይከላከላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ሄልሜት",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"የአይን አካባቢንና ፊትን ከአደጋ ለመከላከል የሚጠቅም መሳሪያ የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ታኮ",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ሄልሜት",
      "ካፖርት"
    ],
    "question":"የደህንነት መሣሪያ አይነት ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"የመገናኛ መሣሪያ",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ሄልሜት",
      "ካፖርት"
    ],
    "question":"የግል ደህንነት መጠበቂያ መሣሪያ ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":" የመጀመሪያ ርዳታ ሳጥን",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ጭንቅላት መከላከያ",
      "ሁሉም"
    ],
    "question":"ጉዳት ለደረሠበት ሰው ርዳታ ለመስጠት የሚያስፈልግ መሣሪያ የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እሳት ማጥፊያ",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ጓንት እና እሳት ማጥፊያ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ሁልጊዜ በግልፅ ቦታ ላይ ፊት ለፊት መቀመጥ ያለበትና የእሳት አደጋ ሲፈጠር የምንጠቀምበት መሣሪያ የሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ታኮ",
    "incorrect_answers":[
      "ገመድ",
      "ሸራ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ተሽከርካሪው በሚቆምበት ወቅት እንዳይንሸራተት የሚያደርግ መሣሪያ የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም ",
    "incorrect_answers":[
      "ጓንት",
      "ካፖርት",
      "ሄልሜት"
    ],
    "question":"መርዛማ ጭስን የሚከላከል መሣሪያ የሆነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ከትራንስፖርት ድርጅቱ ጋር ቶሎ ለመገናኘት እና ከፖሊስ ጋር ግንኘነት ለመፍጠር",
    "incorrect_answers":[
      "ከትራንስፖርት ድርጅቱ ጋር ቶሎ ለመገናኘት",
      "ከፖሊስ ጋር ግንኘነት ለመፍጠር",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"የመገናኛ መሣሪያዎች ጥቅም የሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"በቅርብ ካለ የጤና ተቋም ወይም ሆስፒታል ጋር ለመገናኘት የመገናኛ መሣሪያ አሰፈላጊ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"አካል ጉዳተኛ",
    "incorrect_answers":[
      "አካል ጉዳተኛ እና እግረኛ",
      "እግረኛ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"በሚፈጠር የአደጋ አጋጣሚ ቅድሚያ የአሽከርካሪውን አገልግሎት የሚሹት የቱኞቹ ናቸው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የማሽከርከር ተግባርና የመንገድ ሥነ-ስርአትን በተመለከተ ከፍተኛው ግንዛቤ ያለው በአሽከርካሪው ዘንድ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"መልሱ የለም",
    "incorrect_answers":[
      "ቁስለኛ አያያዝ",
      "ቁስለኛ አጓጓዝ",
      "ቁስለኛ አያያዝ እና ቁስለኛ አጓጓዝ"
    ],
    "question":"አሽከርካሪው ለተጐጂዎች የሚያበርክተው የእርዳታ አይነት ያልሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ቁስለኛ አያያዝ",
    "incorrect_answers":[
      "መልሱ የለም",
      "ቁስለኛ አጓጓዝ",
      "ቁስለኛ አያያዝ እና ቁስለኛ አጓጓዝ"
    ],
    "question":"የተጐጂውን ጉዳት መረዳትና ለተጨማሪ ስቃይ ሳይዳርጉ መያዝ ማለት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ቁስለኛ አጓጓዝ",
    "incorrect_answers":[
      "መልሱ የለም",
      "ቁስለኛ አያያዝ",
      "ቁስለኛ አያያዝ እና ቁስለኛ አጓጓዝ"
    ],
    "question":"ተጐጂውን ግለሠብ ወደ አቅራቢያ የህክምና ተቋም መውሠድ ማለት",
    "type":"multiple"
  }
]


export default Questions6;